【廚房Gear撚 Part 3】廚房電器買唔買好？？ 壓力煲、攪拌棒、慢煮棒、廚師機。。。

之前開咗兩個Post係講[size=5]新手[/size=6]廚房買咩好
[Part 1: 新手廚房最基本八樣嘢；Part 2：新手廚房up the game的小廚具]
今次Part 3會講電器，哩個Post無一樣嘢係"新 手 必 要"
電器主要稔3個問題：
A）無可取替：係咪有佢先做到某啲菜式？
B）有幾常用：係單一用途，定係可以用來做好多唔同菜式？你有幾常會做個啲菜式？
C）有無位：係咪要長期放係worktop？擺咗佢會否無位做嘢？

我會逐樣講下A+B，C你就自己衡量喇，我覺得工作空間 (無雜物、不計sink/爐頭/電器) 最好最少最少深40cm、有長90cm (大概一個砧板、一個兜、一堆食材各30cm)，有土地問題另計 老規矩，我會講我用咩牌子，但唔洗跟我買 （英國買，香港未必抵/搵到）
我比低分個啲電器，不服來辯，可能我未發掘到佢既好啫

1. 電子壓力煲
我用：Instant Pot 6Qt Duo (美國牌子，算係最出名，極度鐘意，但之前有人講話係中國代工，留名睇其他牌子介紹）
推介度：/5

- 你無佢生存到，但有咗佢你就可以煮要煮勁爆耐既嘢
- 講緊係3個鐘變1個鐘，1個鐘變半個鐘，唔洗睇火！
你可以輕易煮一啲稔起都煩既嘢，例如燉牛 (台式牛肉麵、紅酒燉牛腩、清湯腩）、螺頭湯（or 任何老火湯）、Ragu bolognese、紅豆蓉/沙...
- 之前洋蔥湯個post () 有人問個雞湯/牛骨湯點煲
我就係掟哂啲骨入去（啲骨係平時食雞腿肉起骨雪起，唔洗買添），加水，1.5小時就搞點，我屋企長期都有1-2盒自製雞湯
- 可以輕易搞點要企係度撩好耐既嘢，例如Risotto真係好出色好出色...
- 仲有其他偏門啲既用處：麵包第一次發酵、整yogurt、用來做sous vide個容器
- Instant pot唔驚爆炸，因為未放好壓根本開唔到。話驚芝芝聲個啲，屌.. 唔好驚喇...

2. Sous Vide 慢煮棒
我用：Anova
推介度：/5 （某啲菜式係game changer，唔阻掟）
- 以前聽C朗日日食雞胸覺得佢好慘，但有咗sous vide，我發覺雞胸原來可以咁好味，再點啲薑葱 健身L食雞胸多數係買Sous vide棒既初心

- 其他有用既地方：厚切既牛扒 （起碼1.5"-2"，薄肉sous vide來無乜意思）、平d既牛部位(e.g. hanger steak, flank, flat iron)、Duck confit （唔洗用一大兜鴨油）、消毒雞蛋（可以生咁食）
- 蝦係驚喜既，sous vide 130F係從未食過既口感，加埋shallot + garlic + olive oil，好正（但絕對唔會為咗佢而買支棒）
- 唔洗為咗sous vide買個抽真空機（鐘意買幾k肉來儲存就另計），Sous vide想真空既原因係廢事佢浮起。你可以用heavy duty BPA-free保鮮袋，個袋浸入去用啲水壓會迫啲空氣出來
- 唔洗特登買個膠兜來裝水，擺到支棒就得（我擺係Instant pot到sous vide，仲隔埋熱添）

3. Immersion blender
我用：Breville
推介度：/5 （整西湯某程度係無可取替，但你唔煮西湯其實都可以唔買既。又或者跟我整法式洋蔥湯）

哩類套裝有兩個用法：Immersion blender、mini food processor
- Immersion blender：80％用途係西湯（e.g. 南瓜湯、磨菇湯），20%係整Pizza個grated tomato sauce、沙律醬。整湯佢比攪拌機好個位係：你個攪拌機未必頂到高溫，或者攪拌機根本無咁大容量
- Mini food processor：想整nut butter會好易打柴/打得唔smooth，唔好玩，哩個最多幫手切下巨量蒜頭個啲好喇。我主要用來打Pesto醬，其他嘢一係就用Mortar & pestle (e.g. 花生碎) / 用刀快手切咗佢算

4. 電動打蛋器
推介度：會整甜品 - /5 ；唔整甜品- /5
我用：Bosch

佢99%既用處係打Meringue (蛋白霜）/忌廉，用手打無話唔得，藍帶一開始就要你用whisk手打添，希望你停電/部機壞咗都整到甜品（究竟法國人整甜品有幾癲），但會打到手斷囉

5. Food processor & 攪拌機
推介度：/5 (少用，極阻位）
我用：Kenwood (鄰居賤賣10磅比我，假設我用得多應該會買Bamix / Cuisineart)

- Food processor: 有少數嘢真係會方便好多，e.g., 牛丸、一年一度既蘿蔔糕，或者你唔想手既溫暖整溶啲嘢（例如Scone要搓啲牛油入啲麵粉到），其他嘢真係用手都唔係煩好多... 例如 整麵團、整碎消化餅做no-bake餅底
- Blender：有少數嘢係immersion blender做唔到，例如整蝦湯打碎啲蝦殼，整nut butter（不過要高級機先會打得smoot而唔打柴)

6. Stand mixer "廚師機"
推介度：/5 （某啲功能係少少無可取替，但真係幾阻掟，因為太重一定要擺係枱頭）
我用：Kenwood Kmix (本來想買KitchenAid Lift Pro，因為個頸fing下fing下個種較易壞，但英國買KA實在係貴到high high，同埋經常無貨)
- 整麵包有用：將啲乾同濕既嘢撈埋，唔洗整到成手都係麵團（尤其好濕既麵團 >65% hydration個種: e.g., neapolitan pizza / shokupan)，撈牛油入去唔洗隻手油淋淋。不過我都唔想太操勞佢，成日打到共共聲，驚佢打柴，所以多數我用水合法（用機撈埋一齊，就由佢hea係度自己產生麵筋)
- 低濕度既麵團 (e.g., 餃子、手造麵）就無乜需要用佢
- 整蛋糕反易好少用佢： 蛋白霜鐘意用手動打蛋器 （#4），一來可以一路打一路Feel唔會打過龍，二來有時太少蛋佢會打唔好 攪勻蛋糕材料更加唔會用Stand mixer，因為要小心overmix / 蛋白霜消泡
- 整曲奇餅：Cream butter個步會易好多
- 另一個用途係裝飾... 個kmix襯埋手柄隻色

我無，見過人有，但我唔會買既嘢：
- 氣炸鍋： 除咗炸嘢，其他感覺上都係我個焗爐做到。咁炸嘢又有幾可食呢，唔值得我咁阻位
- 蒸爐： 用鑊 / Dutch oven，唔想睇火就用Instant pot，仲大部過部Instant pot極阻掟
- 乾果機、麵包機： 用途單一、阻掟

尋日先出完片 今日又出長文
想買慢煮棒煮雞胸好耐，終於有牌子介紹
immersion blender另一個用途係用黎打smoothie
用黎打蛋白質飲都會好飲左
打完係水龍頭沖幾下就乾淨哂好方便

焗爐呢?

焗爐對我來講好似爐頭咁下意識無當佢電器
如果要比分：
/5（高過instant pot)
無位built in都買個小worktop焗爐

咦smoothie可以一試喎
我好怕打完smoothie洗個攪拌機好煩
Immersion blender清洗易好多

想問吓樓主你慢煮棒用緊Anova邊一隻型號，因為我都想買返支

竟然無氣炸

基本功能就夠了
我覺得佢個mobile app功能有啲多餘
（可能而家lockdown我多數係屋企）

不了

唔該晒

樓主可唔可以分享多啲 instant pot 使用心得
有諗過買呢種好定喺爐用嘅好
最concern 安全問題

睇資料 Instant Pot最初係加拿大有班大陸人將電子壓力煲（或稱智能高速煲）引入北美市場
個設計本身好似係中國美的公司嘅專利
後來喺呢邊大賣 Instant Pot間公司就併入咗Corelle康寧餐具

電子壓力煲毫無疑問係百分百中國出品
即使係唔同牌子 追本溯源都必定搵到中國成份
我相信佢係幾好用嘅 如果唔係都唔會咁好賣
但如果過唔到自己嗰關嘅 我亦覺得冇咗唔會煮唔到飯

有啲hand mixer可以套埋immersion blender一齊玩
例如我買嘅Braun hand mixer 可以搭個配件做埋immersion blender
我見Bosch都有類似設計

Stove top嘅壓力煲咪無咗電子壓力煲其中一個最大好處囉, i.e. 唔洗睇火。唔會考慮喎
（同埋個啲周邊用途，例如用yogurt mode發酵麵團都唔洗稔）

當我整牛腩stew啦
我平時可能六點sear咗舊牛肉（係個煲到”sautee mode”)
一路分心切埋啲蘿蔔洋蔥
炒埋其他料
六點三四可以蓋起佢
Build up壓力+煮嘅時間大概1.5小時
七點半開飯，啲牛腩淋到喊

哩1.5小時我繼續返房打call又得沖涼又得
15min active time煮 — 無嘅話我可能可以煮到啲快嘢,
但我用個煲就可以幾忙都煮到啲好似好用心嘅嘢咁（例如哩個stew我一次過煮1.5kg，午餐翻熱夠食幾日）

Btw 6qt真係perfect size，唔好慳位買細個版

我唔知點解啲人成日話驚爆炸喇
Instant Pot如果未減壓係根本扭都扭唔開
唔知stove top又做唔做到哩種安全措施

哩個幾好 擺少個機
佢附送個Dough hook係永遠無用過

最大好處係
hand mixer較大機會搵到非中國製
例如我隻Braun係羅馬尼亞
Bosch呢款好似都係歐洲

stand mixer KitchenAid係美國製
blender就vitamix同blendtec都係美國製
food processor就難啲......唔知braun有冇機會

最近見到市面上越來越多cordless嘅入廚電器 即係靠內置電池驅動
我諗無線嘅immersion blender或hand mixer會幾方便
或者遲下會越來越平

留名

Cordless可否好似電鑽/吸塵機咁
要用起上來無電又無得插線
同埋cordless個功率無有線咁強

我應該未必會買哩類cordless
主因係因為廚房四處都有插頭

Cordless會*否好似電鑽/吸塵機咁

最好就好似啲power tools咁
舊電可以拆出嚟叉
無線嘅好處係冇條電線喺度阻頭阻勢啫
馬力就唔使擔心 各式電鋸都有電池驅動 技術早已廣泛使用

反而想焗爐，蒸焗爐，水波爐，買邊種比較好，後者超貴

水波爐其實係咪有齊微波爐、焗爐同埋蒸爐嘅功能
如果係多用途嘅 咁當然貴

無聽過水波爐啊
但蒸焗爐好似易壞/生銹

蒸焗爐多出嘅功能（唔洗睇火蒸嘢、蒸大量嘢）— 除咗一年一度蘿蔔糕同埋麵包第二次發酵，我自己覺得無咩需要

焗爐對唔識煮嘢食既人黎講係救星，較好左味基本上乜撚都可以隊入去焗，完全零技巧可言

咪用返傳統壓力煲，揀返歐洲貨

有得揀都唔好揀，馬力差好遠

人地啲電鑽電鋸咪一樣轉晒無線
當然而家呢啲小電器入面嘅電池未必及得上工具呢啲
但我覺得技術上係做得到
hand mixer同immersion blender都唔係咩大馬力嘢
只係價錢同電池重量問題

人地要唔使睇火 同埋要無放氣嘅滋滋聲
其實普通壓力煲唔放壓都開唔到架啦
自然降壓都冇乜聲
你要快啲 打開個氣閥先會排氣
instant pot只不過係一個有電子火力控制嘅壓力煲

電鋸舊電你知唔知幾大舊
heavy duty我都要拎返把電油鋸出黎，電池鋸死磨爛磨既料，油鋸真係斬瓜切菜

如果唔用支那嘢就係咁，目前無替代

我做呢行梗係知
啲電有大有細嘅
hand mixer / immersion blender呢啲小兒科 唔會用到巨裝嗰啲啫

無咗焗爐 好多野都整唔到
真係must have

視乎煮咩多
煮中式嘢多就instant pot
西式嘢多就焗爐囉

焗爐都冇

可能樓主喺外國
焗爐係廚房標準配備 歸類大型電器
雪櫃 爐頭 焗爐 抽油煙機 洗碗碟機
好多舖頭都有將呢5件嘢合併做一個package咁賣
當然有啲人為慳電 都會另外買個座檯式小型焗爐

置頂番先：
焗爐對我來講好似爐頭咁下意識無當佢電器
如果要比分：
/5（高過instant pot)
無位built in都買個小worktop焗爐

重要指數同洗碗機同等

我用爐頭壓力煲（有2個）， WMF 同lagostina， 加個 portable Induction stove 有時間掣同溫度控制，唔駛睇火。 WMF有個貴嘢有電子控制不過德國電子嘢

之前個T Fal 鋁身鋼蓋，好快收皮。因此得出結論，全鋼先頂得順同耐用。

instant pot 大陸嘢，送都唔要。

歐洲貨，全部3-4 重保險裝置， 未降壓唔開得係基本必備，

大陸嗰啲stovetop就 ......。

大陸嗰啲係煲煲下成個自己爆。

香港唔係個個屋企都擺到洗碗機
焗爐都要買迷你多士爐

Agger
如果有空間限制
迷你多士爐都好過氣炸...

Portable induction stove + stove top壓力煲稔得過

問埋
如果我想由佢起壓個一刻計時，係點操作？
我係咪要企係度等佢起夠壓（煲湯起壓都要一段時間？），然後計時？

有位的話，大焗爐好過氣炸鍋
冇位的話，氣炸鍋實用過細焗爐
利申兩樣都有（細焗爐+氣炸鍋）有氣炸之後好少開焗爐

點解? 因為你個細焗爐無熱風

焗爐我發覺最重要都係熟悉佢聲稱到咗嘅溫度同你實質擺食物個位差距
買咗個oven thermometer，佢話到咗200度，但thermometer其實先160度，要再等五分鐘先到200C
以前睇食譜佢地一開始準備材料就開始preheat覺得好似好徒電，但係要的

整蛋糕尤其需要熟悉自己個焗爐溫度，整柒咗要自己調節
Eg即使所有食譜都講150C，但我個焗爐要135C先會唔爆裂

我用過5個爐都係唔準
有啲上下火又唔一樣

Panasonic同Philips都有出電子壓力煲
最後買左Philips

有熱風
但係因為細，太近發熱線好易燶
氣炸鍋因為細，就算pre heat 都係快過焗爐好多
而且容易清潔過焗爐

所以，屋企人少又唔夠位的話氣炸都好夠用
除非你下下都要焗成隻雞咁當然係買焗爐

應該係無焗爐準
應該要自己calibrate
暫時用住oven thermometer先

反而我自從買左氣炸之後無開過個焗爐
個焗爐勁大次次pre heat都十幾分鐘
個氣炸鍋都係幾分鐘既事
同埋有時唔想用微波爐整熱野用氣炸都得
不過我都同意氣炸鍋其實只係一個小型焗爐

其實慢煮棒幾啱我我覺得煮少脂肪嘅肉非常好用，啲肉煮出嚟係軟身多汁

大家跟翻飲食習慣揀自己要嘅廚具就得

我覺得視乎你平時煮開啲咩

Eg pizza/蛋糕要透過玻璃𥄫住佢咩情況
Mozarella/側邊個皮變啡就出爐，唔會死跟時間
蛋糕如果升得太快要降低啲溫度/早啲出來
用氣炸焗嘢無得𥄫住，拎出來個下得就得，唔得就無咁

同埋有啲嘢唔同得熱風，例如脆弱表面嘅蛋糕

試過焗爆左kitchenaid隻oven thermo

幾多度可以焗得爆

200度爆左垃圾QC

痴L線好廢

Wifi版可以唔駛喺屋企用app禁熄支棍, 好好用
藍芽版我個人覺得好雞肋 要個人喺屋企先可以用個app嚟較setting 行遠支棍又話連得唔好 總知就麻麻煩煩咁

玩慢煮可以推介埋用stasher矽膠袋一齊用, 但係啲size偏細所以我整雞胸會用佢但整羊架呢啲大件嘢會用返ziploc

Amazon睇返都唔少人爆有時真係唔使貪牌子

我個個都應該係wifi版，試過係街較時間
可能lockdown係屋企無感受到佢個好

Stasher我上星期稔咗超級耐！！！
擺埋入basket添
但好似最大half gallon都真係好細
所以都係再買多十幾個heavy duty 嘅保鮮袋
你覺得stasher點，清洗係咪易好多同埋你擺到幾多舊雞胸

試過焗裂咗taylor oven termometer面頭塊玻璃
個oven thermometer買返嚟係落countertop細焗爐睇温度咁廢都爆

我個個問題係愈用 個表面愈啡
我驚有日會深色到睇唔到入面

lm 學野

呢個問題好似隻隻都係咁
唔好焗左成個鐘雞爆到成盤玻璃就得

我試玩咗豉油雞
未成功
On9買咗隻雞太大（1.8kg)
最大個煲都submerge唔哂

平時costco雞胸一包得兩舊用stasher sandwich都夠用
half gallon我用過嚟整牛 有時喺local supermarket見到舊肉細細地又平買返屋企鳩整都ok
洗就麻煩少少因為始終啲油痴喺啲矽膠度 同埋個開口比較窄(新line stand up哥隻個開口大咗啲嘢食易擺咗) 我通常都洗潔精洗兩次先覺得乾淨

sous vide簡單
洗個嘢最躁（如果行環保重用路線）

有時廢撚是洗 掉左佢算
用glad果啲密實袋

Duck confit之後啲油
有洗碗機擺得唔好都會裝水

unfortunately yes. 想快我會另外煲啲滾水加入去 instead of 全凍水。 不過佢起壓好大聲你聽到，即係只要唔出街都OK。

咁理論上用緊壓力煲/instant pot都係最好唔好出街啦

你隻咩雞咁大
我買1.2kg左右 呢邊啲唐人走地雞都係咁上下size
用6L煲浸雞 僅僅夠浸晒

用緊一個有氣炸功能小焗爐 ，唔知香港有無類似，而家大焗爐好少用了。

KitchenAid KCO124BM

巴打外國？
呢隻costco見過 可能仲有得賣
氣炸效果如何？

超市個啲 梗梗入到袋
但入個煲到屎忽浸唔到

有氣炸功能係咪即係有convection

入袋浸？咁雞腔點浸水

佢個雞腔通架噃

我諗其實不過係入面把風扇大啲勁啲

我住condo個焗爐本身唔係大
但啱啱擺到標準half sheet baking sheet
一般焗火雞用嘅baking pan都入到
反而咁幾好 唔覺太大

正是。

之前用一個細啲 toaster oven 都話有convection但好廢。 呢個convection好勁， preheat 2-3 分鐘就得。

係。 Costco仲賣緊。

氣炸好似一般，無用過普通氣炸煲無得比較，但網上都頗多review。

始終個風扇唔似氣炸鍋咁佔晒成個頂
但好處係玻璃門睇到入面煮成點

諗諗下 其實以前興過嘅光波爐 同氣炸鍋都係咁上下原理啫

唔同啦，一個係曬熟，一個係熱風

光波爐都係有個風扇吹啲熱風落去架啵

應該咁講，光波爐如果停左把風扇都用得，但溫度會好唔平均
氣炸鍋無左把風扇就掉得

原理上係咁

行開破壞地球路線
逢親煮有骨既嘢都double bags

氣炸鍋我咩都放入去炸 直頭取代埋焗爐用途
同埋有時買咗啲包只要下面放啲水 然後開180度炸5分鐘即刻正好多（方包未研究到 次次炸完都硬到仆街又唔變色）

方包直接放落煎pan 細火唔落油烘下啦，快靚正，唔駛落airflyer

慣咗起身掉塊方包落個爐到就去刷牙 慳返啲時間

試下開半慢煮

有冇人用過instant pot個煮飯功能？
取代到電飯煲嗎？

今日真係用咗來整one pot海南雞飯

就咁白飯未試過，感覺無油的話會痴底
如果靠佢煮飯，咁無得用來整餸都有啲難搞

電飯煲對香港人嚟講多少都係必備嘅廚房電器
但多數都只係用嚟煲飯 好少研究其他功能
但其實應該都可以用嚟整炆餸？
韓國有啲壓力電飯煲 不鏽鋼內膽 唔知可唔可以代替instant pot?

留名睇review
壓力煲同壓力電飯煲有咩分別呢？

我用普通電飯煲 不鏽綱膽 keep warm mode嚟整返熱啲包做早餐
個包會變返好軟熟好好食

主要睇bar數，夠壓就ok，但電飯煲有個問題就係比較細，炆唔到好多嘢（壓力煲一般只能裝到1/3位置）

點解要double bag嘅？

不過我都唔會買 屋企冇位
有時廚具 電器呢啲嘢 的確係less is more

用密實袋
煮得耐個袋會軟
唔小心既話啲骨會整穿個袋
玩咗幾個鐘先黎臨尾香既話就含X都冇味